## Задача 1: Тропический остров

#####Решение:
1. Каждому граничному элементу матрицы меток уровня воды присвоить значение соответствующего элемента из матрицы ландшафта, 
остальным элементам присвоить значение **Integer.MIN_VALUE**. Этими же граничными элементами заполнить список активных элементов.
2. Определить количество непосещенных ячеек: **(N - 2) * (M - 2)** для матрицы NxM.
3. Цикл пока количество непосещенных ячеек больше 0:
  * Получить минимальный элемент из списка активных элементов (**curVal**) и его позицию в матрице.
  * Проверить значения меток уровня воды в 4-х соседних направлениях:
    * Если значение метки **Integer.MIN_VALUE**, то присвоить ей значение равное наибольшему из 
      занчения матрицы ландшафта в соответсвтующей позиции и **curVal**.
    * Положить метку в список активных элементов.
    * Прибавить объем как разницу между значением в метке и значением матрицы ландшафта в соответсвтующей позиции.
    * Отнять от количества непосещенных ячеек единицу.
    
    
## Задача 2: Бесконечная последовательность

#####Решение:
Идея заключается в подборе минимальной позиции для каждого числа.
Например, для числа **4541** возможные комбинации будут следующие:

1. Для парных элементов (k = 2):

    **4541** -> 545556    **Не подходит**
    
    **4541** -> 454647    **Не подходит**

2. По 3 цифры (k = 3):

    **4541** -> 544545    **Не подходит**
    
    **4541** -> 445446    **Не подходит**
    
    **4541** -> 454455    **Не подходит**
    
3. Для k = 4:

    **4541** -> 541**4541**5    **Подходит**
    
    **4541** -> 41**4541**46    **Подходит**
    
    **4541** -> 1**4541**455    **Подходит и число минимальное**
    
Далее находим позицию числа **1454** по формуле: **∑ i * 9 * 10 ^ (i - 1)** и учитываем смещение,
в результате получаем **4707**.

    
    
    
    
